有冇人住港島會有種優越感

住過港島真係返唔到轉頭
中上環既文化
cwb既娛樂
仲要4面環海
每橦建築都唔同
各有特色
九龍新界既樓根本就一模一樣
跟本就係另一個世界

赤柱監獄都係港島

係，根本唔需要過九龍

紅磡先係香港嘅中心

荃灣

荃灣先至係
地理中心

港島>九龍新界

殖民地色彩多啲，人少啲
weekend去中西區酒吧直頭得西人咁濟

利：港島人

係港島有機場添

住過cwb返唔到轉頭

好過元朗牛屎佬地方

咁講九龍都冇佢冇講錯

住香港九龍覺得分別不大
屯天元上水大埔真係太遠
又多大陸人，尤其是上水
有種「不屬於香港」的感覺

Tko牙吊李

沙田先正, 出九龍又快, 又有踩吓單車

香港>九龍>荃葵tko>賤種新界

錯喇ching
呢期係大圍先係

百德新街真係正到

一個北角足以就影衰曬成個港島，簡直低賤。

好撚多有錢支那人

北角到鰂魚涌全撚部都係打人紅底福建幫

唔需要過九龍，但要過新界

港島都要睇邊區
廢老區狗也不屌

一個武肺 光復左上水

南區
連黨鐵都無（除左鴨利州）
出cwb要塞隧道

就快變香港市喇 仲優越感

中上環迫到仆街 人車爭路 烏煙瘴氣
半山啲路又窄又斜 落街食個飯/買野都行到仆街

住公屋都有優越感

南區好潮濕

上水的話, 其實去舊區 (如果沒有咁多藥房那邊), 現在沒有大陸人的情況... 其實還算香港.. 不過咁多前提情況下, 上水真的不怎麼感覺屬於香港

東區柴灣有咩資格話自己住港島

一年都唔過兩次海
每次問有咩要過海先有都無人答到我

全港島最藍區域點睇

真 住南區 基本上唔需要過海都可以買齊生活所需

港島東都有公屋

啱會所餐廳食到厭，要行到落羅便臣道買飯，一上一落勁辛苦

殯儀館？

大圍先係

呢個真 唔洗飲咁多東江水

一間日式超市都無

開住無咩特別
但超憎過海 每次過海都係去機場
另外覺得九龍好雜

真心冇咩事都唔會去嗰邊經過都驚驚地又舊

去機場，睇演唱會

Sogo donki aeon 都有啦

港島南>=港島北
>西九>=tko
>東九>>>>>>>新界>>>>>>>>新界東西北

唔好話過海，我連中西區+灣仔區都好少離開過，最多係去北角整牙，去南區探friend, 基本上好少離開呢兩區

中國香港市港島鎮

Comfort zone
廢先會留係港島

掃管fuck先係最好

南區邊到有

住得半山都揸車出入啦 洗撚行

住得半山都靠工人啦

咁都要囉優越感，樓主好悲哀

如果Living PLAZA by AEON都計既,海怡都叫有一間

俾樓主打下飛機啦

西九

屌 係港島去邊都好撚快
唔係下下都一定要落樓咁快呀

唔會
中西區好迫
成日聽到普通話

唔係超市
希望遲下黃竹坑上蓋物業撈埋個商場開

羅便臣道有餐廳買飯咩？
唔係得嗰兩間垃圾茶餐廳 狗都唔食

出銅鑼灣都要塞香隧而且唔平
屋企人搭99去太古aeon

冇，成世都住喺港島
200呎又住過
1200呎又住過
咪又係咁

我估有部份九龍新界長大嘅人
搵到啲錢落港島住就會覺得有優越感囉

講緊sogo唔平唔係車費

得閒去下九龍新界
有對比先有感受

Agger

優越感=自我感覺良好=/=別人感覺良好

直升機場

賤種新界排名：
荃灣=將軍澳=葵青>沙田>馬鞍山=大埔>其他垃圾>元朗

tko>荃灣葵青wo ching

住左23年唔覺有咩咁優越 利申 筲箕灣

買齊生活所需都有得拎嚟打飛機

唔係沙田咩？

囚犯界嘅人中之龍先有資格住

其實中西區只係佔全港人口大約3%...
放工後/假日嘅中西區完全係兩個世界

住西環正到

除左附近有舊支聯辦係到督眼督鼻

都無咩唔好

利申 窮撚思想

住港島最ON9
做咩都貴
食個飯 好食少少既茶記都60
衣食住行 買野都要幫鋪頭交租 起碼貴九龍10-20%
似樣D既街市都無 有既都好貴

D路又舊 又窄 多斜路 行都行死

無工人 無司機既話 住港島 有D咩優越感? 方便OT?

西環不應歸入中西區
如果中上環=中西區就好

關乜L野事，港島不知幾多舊樓，你寧願住港島40年舊樓定大圍站上蓋

7點打後既大西北商場長期勁多人食飯
反而長沙灣荔枝角呢d半住宅半工廠既地區就會有位，唔洗點等

冇人叫你去中上環灣仔cwb食野

正確，就連監獄都好過新界新屋嶺。

又吹捧新樓盤

真係笑撚死人 不過你條柒頭淨係識中出即飛點會唔明

除非你時間唔係錢囉
住大西北一日最少3個鐘+40蚊車錢
對比大西北，住港島一日慳左最少200蚊

住北角，覺得垃圾

因住俾班西北公屋連登仔咬，仲要將tko擺咁前

我會揀40年既太古城/康怡花園都唔揀大圍柏傲莊

點解港島南咁高

住灣仔可以15分鐘返中環金鐘
大西北呢
當你7點出門果陣
我仲係度訓教休息
8點半出門買埋早餐9點返office

口語

容我張狂，香港中心唔係睇地理位置，而係睇商業樞紐
所以香港中心係維港兩岸

因為樓主住港島南？

基本上住華富邨都方便過大西北私樓

你不如揀40年山頂舊樓啦，仲揀太古城咁傻豬？

港島南多超級富豪
李嘉誠果堆

apple to apple
山頂豪宅同九肚山比
太古城同大圍比

青衣先係

港島四區都有

青衣
方便坐纜車同去迪士尼?

馬坑華富華貴
有山有海
贏曬

啲路窄啊嘛
中環金鐘返工啲大陸人都係住返係中西區
啲鬼佬又大份

有 睇得出唔好地區既人既分別 呢下真係人以群分

點同啲新移民區

打飛機係咪真係咁boost到你嘅self esteem

港島好多人講英文

中西區10點後得返酒吧
想靜靜地揾間鋪頭食飯都難

天后銅鑼灣向西行 完全係高尚代表

個人覺得最好住排名
太古
小西灣
堅尼地城
天后
奧運
數碼港
海怡半島
啟德
荃灣西

樓主係直程講只要係港島，乜樓都好好過其他地區。

你要apple同apple比冇問題，但太古城呢d二手樓呎價都已經高過大圍一手樓呎價，咁仲點apple同apple啊

鬼唔知山頂豪宅好過九肚山咩，貴幾個開啊

去aeon 買

你當將軍澳死嫁？

所以有人問親我住邊我都係答喺東區住，唔夠膽講話住柴灣

中西區喎ching

港島係差在冇機埸

冇錯
班AA吹到而家荃灣西，元朗Yoho，將軍澳上天

咁吹得不如吹埋過去深圳啦
又新又大又靚

港島人表示會心微笑

掉返轉新界九龍人會覺得過海好遠

噤又點, 一出世就住港島, 南北都住過, 自己樓

但移民後先知咩係 home living

認同

申：窮L

港島有種悠閒 西化
退休都想住個度

可能人地住港島既公屋

唔覺 九龍最好
搭去邊都係十蚊左右
港島出新界，就算65歲都耐到仆街
巴士又20蚊

係你自己話40年舊樓，我咪講太古城
一係柏傲山同柏傲莊比較囉

九龍人唔會覺得過海遠

港島 九龍 新界都住過覺得冇咩特別
唯一唔鍾意住新市鎮 好怕一堆商場啲鋪度度都一樣
鐘意一堆街鋪 然後有個商場提供乾淨廁所就夠

港島東係邊

當然

港島西>=港島東

都唔明你呢啲人諗咩 香港都夠細 仲要將自己框住喺港島好似好型咁根本港島太細 我住太古返工又日日被逼留喺中西區 放假梗係揸車周圍走好過啦

你有冇住過港島後巷木屋？

冇住過就唔好講乜野優越。

放假揸車去赤柱薄扶林

九龍其實大部分地方都好垃圾
油尖旺觀塘深水埗唔係大陸人就係新移民

住cwb真係好正

不嬲香港島都係高級D,山頂咁

大坑道禮頓道黃泥涌道

住大陸仲優越，你住唔住

在下華富12座

買堅尼地城好過啦

藍灣半島都得

賤種新界仲撚多啦

九龍塘撚表示笑而不語

筲箕灣成個大陸咁

香港咁細都要搞分化
公屋 居屋 私樓
港島 九龍 新界
成日都要將人分階層

本身唔遠
但東隧越黎越塞搞到好似好遠咁

無，只係唔駛同維港對岸咁多腥港低端人口住埋一齊已覺心滿意足，淨係講排隊搭 lift 同聽到人講唔該次數就高下立見。

唔知有冇人同我一樣會欣賞九龍嗰種龍蛇混雜舊舊地嘅感覺
即係九龍城寨舊香港嗰啲feel, 有歷史文化嘅
雖然居住環境不佳, 但外區人行街角度點都鍾意去呢啲地方多過倒模大陸式小區/地產霸權新市鎮

南區咪起地鐵啊屌。附近西環一起左地鐵之後，成個區變曬

你講緊中聯辦

東區好唔掂喎

記得之前有post話住太古出MK好唔方便
我心諗你都on9, 我住太古中環番工10幾年冇過海

你唔可以咁講上水架

句嘢係樓主講 你屌我做咩
你唔問下樓主點解隔幾日就開po搞港島九龍對立？
有起底功能都唔撚用

confirm 左會起啦
黃竹坑個地鐵上蓋樓盤都落實左

不過九龍真係好撚逼

新界九龍都大把豪宅
港島都有貧民窟

港島真係有一種以前香港ge感覺，唔知點講，好正

我覺得住港島半山係會有優越感 有揸車嘅去邊都方便 最緊要環境夠靜
我自己住港島東老牌私樓 淨係覺得成個區都霉霉舊舊住過一排九龍站舒服好多 樓價差唔多但成個配套新好多 同埋更加方便 所以遲啲應該會搬返出去
更加唔好講住公屋嗰班 你只係派到入港島啫 同你個人無關

自成一角好正

數碼港都好住?

九龍去大西北都要20左右
係屯門去平少少

假膠
拉

老實講一定揀港島 大圍新樓話就話地鐵站上蓋 咪又係偏到仆街

港島以外都係賤民 低人一等

時間都輸左啦
就算唔計錢 時間
上到巴士個質素都唔多好
唔係頭幾站上，多人到仆街

食壕個間？

真係好撚on9 覺得自己少過海好撚威威
平時d fd約食飯多數都係mk
要戶外活動單車一定要出新界架啦
話因爲港島配套好所以少過九龍都正常d
但拎自己少過海黎打飛機真係on99
利申住新界，成日周圍去，覺得住九龍最方便

多高級人種鬼佬就知邊度優越感高啲啦

秒

住南區個啲有一大部份唔需要黨鐵啦
個個都有私家車咁濟

北角好多福建幫

柴灣呢

tldr，但見你利申住新界都唔洗睇

東九？？

咁元朗影衰成個香港

我屋企住西環尾大，開左黨鐵真係搞到成堆支蟲同鬼佬好撚煩，自己搬左去新界覺得舒服好多

又唔係喎住緊太古 打算搬返出九龍站 同埋入咗飛抽大圍
港島真係睇區 中西區啲私樓又住唔起 依家住港島東又唔覺得特別方便 除非日日留喺港島 住咗十幾年講真留喺港島咁細真係悶到仆街

但係講住唔係最好住

住南區嘅一般人賤過地底泥
黃店又少 mk妹少 廢佬又多
每日離開平行時空都要塞條爛鳩隧道

係港島大。
搬過九龍只有一年。
當年係港島工作時，一個禮拜只去一次旺角。
的確係，住港島又番港島既人，無咩過海需要。
但搬左過來九龍，又有另一番體驗。
因為，九龍始終比港島樓平，我依家既budget 係港島住緊兩房。同一budget 係九龍可以住三房新樓有會所。
又咁岩我依家係九龍呢邊工作，所以我又覺得住九龍都有好處。睇你點睇。

其實基本上香港邊區都可以差唔多自給自足
大家都係返工先要去第二區姐

赤柱海怡薄扶林???

紅磡去中環仲快過柴灣

塞紅隧

淨係要塞隧道都扣唒分

其實青衣都幾正 要海近海 要山近山
落街人唔會好多 靜靜地幾好
方便就一定無市區咁方便 似後花園

而家移民先有優越感

過海貴呀嘛，條公屋仔咪一年先過兩次囉
我都唔明港島有咩好住
住九龍方便到核爆，以前住旺角去邊都近，基本上咩小巴都有，又有話坐唔洗迫地鐵巴士

我係想補充九龍同港島去新界巴士都要20
冇講過時間質素個d

你係鬼佬啊做咩都冇問題！
我哋呢啲低級人種就就下啲白人啦

所以咪各有特色囉

講住既就唔係

dr但又見到我個利申
呢個po d港島撚究竟有幾咁唔正常

唔係嘛 我就係住緊40年嘅太古城 入咗飛抽柏傲莊一直覺得太古嚴重被高估 根本係老人區又殘又霉 住過九龍站沙田同太古 感覺最差反而係太古 日日返屋企個大堂同外牆霉濕到見到都唔開胃
唯一可取係算係幾靜同少大媽 同埋返中環揸車10分鐘就到

英國還港島真係onL79

blocked

九龍去機場要經港島咩
佢點冇講錯

細個住婆婆中西區舊樓
旺中帶靜又好住 不過真係好細
一d優越感都冇

三個自閉區乜都無又偏僻又冇嘢玩
黨鐵唔連去香港仔走連鴨脷洲on99

但其實我都有住過新界
屯公 龍翔道 果啲塞到我驚

有blue blood 優越感囉

九龍塘同何文田 有得比港島比下

如果朋友係同區，咁咩區都得

但如果計番工，以工作空缺比例計應該住港島著數(近少少)
以交通速度計，九龍點都贏哂，起碼地鐵尾班都遲收啲
基本上九龍巴士線真係好齊，特別九西果邊感覺去邊都有車
買野，食飯，多數都MK尖咀，中西區 好少話去港島東，出新界食

真正既優越感係住山頂，地址係報幾多號至幾多號果啲
而唔係報樓層同乜乜邨果D

見到有啲POST吹奏康城真係笑撚死 十幾分鐘一班搭一個站
利申，太方便，搞到唔太想搬，5分鐘開門去到狗鐵閘門

如果黨鐵連去跑馬地赤柱薄扶林半山
將會有好多唔應該去既人係度
黃埔已經係咁

人少係唯一好，正如區外人都唔會入黎
食野貴，一定要走出一兩個站會多D野食
AEON頂起哂成個區，但買野偏貴

新界呢兩個字好顯眼

西環尾無地鐵個陣成個社區都好舒服

星期六日既港島 舒服到不得了

何文田收撚左皮啦
而家得返九龍塘係傳統豪宅區

自閉區?不知幾好住
最好唔好咁多閒雜人入嚟

咪撚起鐵

我覺得何文田黃埔幾舒服 有少少似跑馬地

除左銅鑼灣

中上環人
一到星期六日 就一定有文青同一家大細黎行街

港島既人都唔同D

係高級啲

你一係全口語，一係全書面語啦

落完機見到你地搭的士排長龍真係好優越

講真
港島北角呀筲箕灣呀呢堆賤種垃圾舊區
我寧願住新界沙田香港首都

有，blue blood. My dick is blue. Come and lick my dick

係港島呀
唐樓囉

可能吖叔黎

大圍栢傲荘先係

公屋仔有條毛咩

新盤打手出黎了

我住旺角去中環都方便架，地鐵直到
除非我有錢住半山，唔係都唔會點揀港島黎住

非商業大廈啲位唔算迫

住堅尼地城？

數量少囉
BTW
講緊私樓

好嘈wo

可能我奇怪我唔鐘意住港島
港島我住過灣仔 同跑馬地， 跑馬地住左10幾年，灣仔就住就左2年。

近呢10年搬左入新界，我覺得好住好多。靜同無咁壓迫。

香港好細，我又唔覺得出去市區遠或者交通唔方便。

如果淨計居住嘅話北區西貢離島應該最好住最靜（而家）
講埋交通沙田應該係首選
講方便港島同油尖旺
你要方便同交通好都預咗嘈
睇你點取捨
不過區區都有山旮旯位
好似港島好多上山位得一條路
炒車你都幾麻煩

你住海景/商場嗰啲咪唔霉囉

優越啲乜？地方細？
港島啲舊區殘到似九龍城寨
迫到on9
咩北角炮台山留多一秒都精神崩潰

係啊以前幾好住，家陣淨係間xgu 都養到成區支蟲

過左城門河就好似過左深圳河啦

利申上水人

旺角得啲勁殘舊樓 又雜又嘈 有咩好住 除左方便 諗唔到咩優點
尖沙咀都好啲

真正有錢點會住北角

港島啲路灰色，又鈄，空氣又差
住過幾年唔會再住

太古城係唔錯嘅，不過舊樓有啲野係住過先知有咩唔好
我以前有段時間住美孚新村，其實間屋就咁睇好正。 市市正正，幾乎無走廊好實用

但個大堂黑到鬼屋咁，啲lift 又慢又細又窄， 廁所出面啲渠汙糟到仆街甩晒皮。。。etc
好多細節真係要住過先感受到

樓下有生活配套同綠化帶
無外來遊客
又唔算好遠離港島
貝沙灣同碧瑤灣果堆好正
無敵海景加靚則

離島同西貢放假就好撚多人

九龍西咩位都好 但旺角太烏煙瘴氣

過海咁貴
㕷牛屎飛邊會過海
睇怕佢連港島有得踩單車都唔知

唔覺得柴灣有咩問題

淨係有叮叮已經屈晒機

住灣仔都夠做啦
做乜個個都覺得港島樓好貴

新界: 我都有輕鐵同單車徑啦

住西半山 冇乜特別
夠成日過海食嘢同玩
區區都有唔同特色

緊係揀港島40年樓....

美孚新村太舊喇 搭Lift上去燈都無 有幾層仲閃閃下無人維修
好恐怖

交通依然係王者中的王者 巴士總站係到

仲有電車情懷
九龍新界冇嘅風景

所以你想去住？

去外國住吓 唔好做井底之蛙
你真係傻鳩黎

垃圾新界

港島除咗北角雜啲之外真係有種高級feel

On9
寫乜嘢書面語

新界有輕鐵

咁叫中上區啦
仲西乜野

住係香港歷史第一條街附近

好正西營盤 石塘咀同埋K town

新界九龍人成日叫 呢3個地方做西環

其實分左3大區

塞車塞到爆遲早嘅事

個人冇，但啲friend會覺得你有，好似樓主咁

山頂有咩驚驚地 係舊姐

荃灣西點解

中西區只係18大分區

我一向分 中環 上環 西營盤 etc 咁細分
半山自己另外一大區

其實除咗街坊之外, 香港九成人都係當西環

坐過赤柱同人講都威啲

長知識

中環 上環 西營盤 石塘咀堅尼地城 摩星嶺 半山 山頂

個邊重係咁起緊樓

其實係
不過多數港島人都識分嘅

個次個朋友話去西環 cafe 我問佢西環邊到
佢答我 西環咪西環囉

OZP規劃上環西營盤當一個區

無錯 個邊d人多數渣車出入 又多學校接送

成個西區啲人先叫西環 但其實係3個唔同地方嚟

無錯 焗住行一條路 個邊d人多數渣車出入 又多學校接送

一到星期六日 就會見一班班人 黎中上環 睇中山史蹟 考古
同咖啡鋪都爆曬 想搵位坐都難

平民嚟講，住太子先屌打全香港
九龍中心，一條彌敦道24小時乜柒車都有
黨鐵又有

樓主住赤柱

馬坑

不嬲 住cwb
勁爽勁方便 無論係交通定買嘢定食嘢

各地嘅鄉下話應該多過普通話好多

未出世前老豆住西營盤，
個陣未起地鐵站，我問老豆西營盤係邊
佢先話係西環個邊，之後就以為西營盤=西環

西環人 就星期六日 會見好多人去貨櫃碼頭影相

點解中西區 cwb 無公屋，呢d 咁低賤嘅地區騎牛過黎都浪費我時間

cwb無公屋?諗清楚d先

中西區幾十年前一早起曬唐樓
要收黎起公屋 不如直接發展新地方起

港島東唔覺有咩咁正,北角成陣大陸味
最盡去到天后炮台山,打後既地方真係不了

開始形成到一個小社會
全部中產戶 整體住客偏候生
最緊要最緊要係無公屋同無廢老

有個超大海濱 可以散下步 有單車徑可以踩單車
夜晚同另一半落街散步 聽下busking
又有體育館 donki 餐廳都好多選擇
有西鐵 交通方便

咸竇又多

點解福建幫一定要住係 北角

果到唔係大坑黎？ anyway 中西區喇咁

Ching,你講勵德邨！？

北半山 鰂魚涌同太古好正喎

但過左北角係新天地

返工搭車聽到勁多中小學生用支共語溝通

一個鐘頭去日本

經機場再坐四個鐘頭飛機

西環邨

同埋筲箕灣

祈德尊咪公屋囉

筲箕灣，北角廢老區vs 大圍柏傲莊，
點揀

幾時9拆左佢，趕走宜家d 人
再派畀 d 新移民住下中西區

將九龍塘黃埔交換過黎

以前住南區
依家住東區
去九龍返工已經覺得點住得人
新界更加唔洗講

甲屋好似唔係公屋

將軍澳歸類落元朗嗰堆樓啦

都多支那人, 荃灣公園之前成日有人跳大媽舞

個海臭既
交通燈等好耐
荃灣行去荃灣西又耐
又多人又逼
西鐵要得幾班車先上到
係冇公屋既
多唐樓lo
住唔落

啟德成班公屋窮撚

元朗同將軍澳比

廢老居住區利申柴灣人

收皮啦住新界空氣不知幾好！日日返工收工都好似去咗次旅行咁不知幾有feel

利申住緊天水圍天頌苑，好好住

柴灣山上條斜路都唔錯

小西灣唔差既

未住過新界唔會知新界幾好住
每日返工坐巴士頭尾站
有私人寧靜既空間不知幾爽

港島路又窄，又多斜路，樓又舊，不過仲係賣咁貴

新華記

摩羅廟交加街仲有間叫小地方

不過唔知黃定藍

住還住 個個星期六日銅鑼灣 969條人龍。。。

下？969咩來㗎？食得㗎？我騎牛㗎

唱歌？

平民計︰
西九、港島西 >
港島南、港島東 >
其他九龍、荃灣、葵青、沙田、將軍澳 >
大埔、東涌、長洲 >
屯元天、北區 >
其他

冇人叫你住軒尼詩道

純粹覺得冇咁雜
屯元天成日有倫常慘案
唔係話港島冇 但比例冇咁多

大圍不嬲都係
去邊都方便
荃灣地理位置上無大圍咁好
大圍地理位置真正香港中心

樓主房屋台死窮撚

係，例如你會去邊？

J死我啦

柏傲莊

要分得兩類
港島同非港島

將軍澳呢啲垃圾區就算吧啦

一個北角一個柴灣都夠皮啦

終極廢老區其實冇咩都唔會去

收皮啦 同肥佬互含la

你去過將軍澳未

正 風涼水冷 包三餐 有糧出
有屎眼屌

真

以前喺西環長大 完全唔覺得會有優越感
住過一排奧運 又係冇咩特別感覺
我反而覺得因為有一部分人感到自卑所以先需要攞呢啲來講

你係咪冇出過西環

冇過過海者

有啲人住香港仔公屋都有優越感
睇人架姐

想知呢度啲人點睇西貢

香港都係中國

班人應該未去過赤柱 大潭個邊

淨係拎cwb同旺角比
cwb已經贏成條街

不了

住港島私樓
由細到大返學返工朋友圈子都係港島
細個想買平野先會去旺中旺角其他地方都路熟路
荃灣果d未去過

負皮果d
係咪比我講中左

大圍新盤打手?

成個將軍澳規劃就係逼啲有錢人同公屋仔一齊行街，私樓商場係都要駁條橋去公屋

無街之城完全no culture, 藍店特別多過人

康城垃圾堆一大班人話唔臭唔臭，實情自欺欺人，公屋MK同聚賭廢中又多

其實真係有人會有

都係嗰句，港島>非港島（無需要細分）

有邊度公屋唔係?

灣仔

除左讀樹仁同hku都要過海

仲好多外國人住
有幾個住大西北嘅朋友群埋abc或者外國人玩多數都去西環去下cafe同食飯

不過其實weekend嘅中西區一帶係幾舒服
一定小人過九龍新界住宅區
啲外國人坐曬係餐廳室外地方食野吹水

手joke

住嚟講太古同小西灣都唔錯

荃灣係多野行
但如果住港島 來回荃灣 都少少耐

仲有西灣河海旁
杏花邨

唔當係荃灣西
荃灣西係海之戀 柏傲灣 映日灣近海果堆

港島都大把公屋

大把公屋富豪

住得香港已經係狗啦
咁都有得比

果度起公屋真心敗筆
但啟晴邨對面堆私樓群好舒服下
無康城同四小龍果d起到咁高 密度好高果種壓逼感 我幾鐘意

嘉亨灣正到仆街
西灣河成個地方都人傑地靈
一去就知呢個地方無得輸

真，果陣住頂層無電梯到要係尾二果層行樓梯上
啲樓梯條走廊又黑又污糟
間屋望公路好救命，又嘈又大塵
但真係好方便，住正係荔枝角方向巴士站果度
有fd住公園果邊話落車搭鐵行餐懵

淨係睇旺角同銅鑼灣嘅人就知啲人嘅質素有幾大分別啦

住港島公屋最出色

住金鐘可以3分鐘番金鐘

收皮啦柒頭以為自己好撚好笑？

證明你唔係港島人

灣仔好d
隔離就係cwb

光復咗區議會喎

太逼

餐廳都高質d

港島第一

唔好方便就當好住，愈方便=人愈多愈雜

你以為塞好耐？
我返工時紅隊上車20分鐘到柴灣站附近啦
喺紅隊入面先幾分鐘

不過北角都幾多名牌屋苑

呢兩間野都好難食 貼錢都唔會去食

新界都可以唔使過九龍

九龍都可以唔使過港島

......

舊樓

但港島人唔會過海，新界九龍人要成日過

港島人真係會覺得屯門有牛?

咪又係香港，一撚樣

港島都係啦
多人到仆街
未計有遊行

打風落雨地鐵站行去嘉亨灣有遮都無用
又好撚潮濕

其實港島北 過海去旺角 / 深水埗 / 觀塘 都算快

如果你話你係淺水灣 赤柱 果邊 去九龍 搭交通工具 就耐啲

冇人覺得佢貴喎，一千萬既樓都仲勉強買得起，但我住開九龍，無原因要揀港島樓住，除非為左優越感住半山囉，不過我又唔夠錢

完全唔明點解港島多鬼佬都係優越

退休咪好住
買下嘢都要揸車出市區喎

買咩先
日用品樓下都有超級市場
同埋貝沙灣已經唔算偏僻啦喎

唔通公屋掟屎落街優越咩

唔通住大圍咩

長洲夠有超級市場
咁計全香港九成地方有生活配套啦
如果同半山嗰啲比就好
同你list無嘅九龍站比 我覺得差啲

真，住緊貝沙灣

唔通住東區D公屋威過住九肚山同康樂園咩

屌你新界點都好撚過九龍下話
又污糟又多新移民南亞裔
人口密度又高收入又低空氣又差
係街行下都俾人撞嚟撞去唔撚睇路
我講嘅樣樣都差撚過新界
住大埔

住左大圍廿幾年
感受到交通有幾方便

港島嚟講北角筲箕灣柴灣都低賤啦屌
其他都好撚正，太古cwb

文化的確同新界九龍唔同
愈向北大陸味愈重

利申新界牛屎仔

貝沙灣碧瑤灣都吹到退休先好住
住得而啲唔多唔小都有個工人姐姐啊
唔想同工人住咪係西環租間劏房畀佢
有咩野想要叫佢買入黎
連登仔究竟有幾鐘意住市中心住鐵路住商場上蓋

新界區嚟講屯元天同上水先係垃圾

其實北角半山都貴 不過如果我有呢舊錢嘅話我寧願住千尺太古城

麥當勞道 司徒拔道 羅便臣道 得港島先有呢啲一講就知道係有錢人嘅地段

叫住大西北情何如堪

筲箕灣梗係冇啦除咗係香島 不過呢幢嘢係on9先買

有冇人好似我咁去咗港島就流連忘返？

好尷尬

一離開英皇道就開始貴

知唔知點解咩都貴？因為係有錢人/中產住嘅地方，消費能力梗係同你呢啲窮人唔同人哋先唔在意貴唔貴呢啲嘢，反而見到啲平嘅嘢會覺得可能係假/質質唔好/啲嘢難食寧願俾貴啲

嘉亨灣近海嗰邊係幾正，但一行返出嚟太安樓嗰度就完全兩個世界

香港好多人都慣左方便樓下乜都有
有無聽過國貨城揸架跑車去銅鑼灣買尿片話自己住緊果度唔方便

究竟住禮頓山嘅人會講自己住跑馬地定銅鑼灣

會直接講禮頓山

真係唔覺有咩優越 根本有鬼佬唔代表啲乜 以前夜晚仲經常飲酒發酒癲
利 受害者

我香港九龍新界都住過

同屋企人住港島西區覺得好撚悶，不過果時重未有地鐵，D地方又舊又悶。

出到嚟做嘢就同D fd 租旺角住，真係晚晚玩到冇得訓，幾夜都有嘢玩，真係超方便。

結咗婚住咗陣荃灣，都幾好住方便，有D似旺角，間屋又可以大D，有天台

最後前幾年為咗仔女讀書搬去北角，係悶D又多大陸、廢老、藍，不過可能年紀大咗覺得冇咁多人舒服D。

我覺得唔同年紀會有唔同需要，所以冇話邊區一定最好。

自欺欺人

有商場有戲院有超市大大個公園放狗
買野出中環3個字 老銅半個鐘
吹到退休住真係笑死

九龍站呢啲一落樓就油尖旺真係唔識欣賞
不過照你咁講 住市區/地鐵上蓋仲好住過半山 淺水灣

最憎出港島區，剩係留係沙田

九龍站望外面景就話好姐
望內園景就
景觀都好緊要
由其而家新樓密質質樓望樓
無乜錢就話無得揀咁多
啲有錢人揀果啲地方就係貪小啲人
住市中心啊豬啊狗廢老白卡mk仔師奶都會衝曬去屋企樓下個商場周圍行

窮撚先住新界

仲港島，咁住外國係咪更加大優越感

渣開車15分鐘到尖沙嘴超方便

港島係垃圾，唔係返工唔想過海

堆公屋拉低晒

港島多藍絲tim，成班港島撚臭罌出臭草

石塘咀一帶多左好多大陸人🤮
每次夜晚行海濱長廊9成都係得講普通話diu

住半山路過
星期五/六晚d鬼佬飲酒好嘈

手足住得比我仲好

屌你! 好撚好笑啊

lkf

諗多左

香港人真係鍾意分化 香港咁細連咩區都有得分化

覺得港島唔好嘅人一係好似上面條傻閪咁一年都去唔夠五次港島 一係就淨係得返工先會喺港島出沒 迫地鐵喺office做奴隸 喺一個單調細小嘅生活空間無限loop

兩者其實對港島嘅認知都唔深 憑咩話港島唔好

所謂夏蟲不可語冰 唔識就咪撚出聲

其實做條蟲都唔係咁失禮姐 做個圍村仔騎牛打下丁權 返工返九龍真grade A office icc (除咗icc 諗唔到其他）又或者住大西北公屋 返觀塘工廠大廈 做個連登仔認證嘅雙料人生贏家 根本冇得輸

人地去港島睇古蹟 蒲國際知名嘅老蘭 再食餐米芝蓮3星 放工落樓下pure fitness做gym 放假去深水灣游水 全亞洲最靚嘅龍脊行山 大學就算讀唔到Cambridge都可以讀下hku 三大之中唯一有地鐵接駁又近市區

不過呢啲生活又點會襯得起高尚嘅連登仔 住圍村戴frank muller幾咁威 點會襯唔起隻錶 住公屋又唔交稅 實行用核子級金融手段對抗政府 衝撃庫房 女女見你咁勇武 濕晒 返工廈就更加唔洗講 雖然返真．甲級商廈嘅打工仔人工中位數高啲 但連登仔出類拔祟 i大畢業就做老闆 喺工廈復興香港工業 無視統計學 傲視中環精英 返工嗰啲水氹 冷氣滴水 車房聲 工廈餐廳油鹽超標炒飯 身水身汗 就更加唔洗講 what doesn't kill us simply makes us stronger 人生就係不斷鍛煉自己 喺ifc landmark 返工同涼住冷氣玩玩具有咩分別 垃圾
一個港島開5 6 間pure 幾十部機又靚裝修 完全係晒氣 我地新界人鍾意去平gym康民輪機 實行共享主義 簡樸裝修令人更加集中鍛煉
米芝蓮星星我地唔稀罕 68間 得1間喺新界 12間喺九龍 無所謂 我地最緊要係去旺角督魚蛋食黃店食放題 食到好飽就等於爽 回本最緊要 美食天堂我從來冇感受過 乜原來港島有咁多高級餐廳 sorry 我唔覺得我係無知 只係我唔需要知 去港島食robuchon 不如喺屋企報紙鋪枱不鏽鋼碗食飯開支青島 性價比高 寫意

一年去少過五次港島就係威 荷里活道 ifc 唔係我住唔起冇人請 係我唔想住咁高 頂唔順樓下個商場啲香味 做個獨醒撚 靚office凱旋門人地話靚就係靚？ 我asso 畢業就係要獨立思考 你地一定係羊群心理一定係錯 撐工廈撐公屋撐新界九龍 講馬唔需要跑得快過隻馬 冇住過冇食過冇返過都冇所謂 一年去五次港島已經係俾多你 我話你係唔掂就唔掂

竟然冇荃葵青份？

想咁準時返工唔係公司訓埋？

支那人都有錢
咩鳩都貼係有錢啦
咁離地

窮限制思想

笑撚咗
一睇知係假腸 港南邊忽好
咁睇得自己 博優越感

你住半山太古赤柱咪知有

我依家住緊黨鐵沿線屋苑，出入我都係揸車，如果依家香港唔係攪到咁，我會搬去貝沙灣

笑撚死
冇得救

俾我都揀港島 夠方便
人冇咁雜 冇事唔駛過海

青衣垃圾 好多嘢要出區買到

淨係覺得電費貴d，公平咩？

我淨係知連自己住邊都可以拎嚟打飛機簡直係弱智兒童嘅行為

我都覺港島人應該會有優越感,係應該既
自己住新界,但比我揀應該都係會揀返住新界,地方大,好多公園球場單車徑,所有野都貼地D,餐廳係難食,但係平好多
港島呢就太多高級消費,好容易望到D人出入高消費場所,會令自己有比較
除非你好有錢,咁應該會住得幾舒服既,好多酒飲,好多女五光十色,JOIN下私人會所

行山
港島唔係冇山徑 但選擇少
比唔上離島同新界

電車冇冷氣 唯一敗筆

agree

下

山頂

北角呢西環呢

由中環上環西環住到去柴灣， 越住越莓， 邊撚度有優越感

去過九龍新界之後
你就會收返呢幾句野

唔出奇
搵得下錢果班 都唔想模式轉變

地段嚟講 個個都識揀港島
近市區又無九龍咁嘈雜咁壓迫
四圍都係背山面海

若想生活好
請住香港島

yes
搭巴士地鐵都唔差

租過幾年旺角
廢老多到

cant agree more
見唔少港島窮L
明明基層收入
又要襯番個環境充大頭
食幾百蚊餐著到成身名牌

旺角都敢住

灣仔先係

大嶼山尼

如果住九龍
點解要出九龍
你行出屋企門口已經喺九龍

新佢十年既黃埔仲霉

港島邊度先
我行兩分鐘到地鐵站
去中環都係15分鐘
方便係方便 如果唔入新界既話
但屋企幾面窗口 對出都係樓
睇到晒附近啲人喺屋做乜
直頭可以同對面say 個hi 添
不過哩頭冇公屋
環境係冇咁雜
不過就好多外國人 又唔好得去邊
衛生就一9樣 香港老一輩人都係差少少

美孚依家啲大堂已經光猛咗好多，有啲連埋部 lift 仲有埋冷氣

西灣河?

港島區最窮嘅地方喺邊？

天后

No
啲路好窄，一樣好多強國人

好奇cwb有咩娛樂？

邊區有新公屋邨入伙，果區嘅貧窮率就會上升
根本唔係新界九龍港島嘅位置
而係土地供應比較多起新界，加上而家亂鳩咁起公屋

sogo
hysan
times
windsor
lee garden
lee theatre

一式一樣名牌垃圾商場

咁有咩係唔垃圾架
有咩高見?

仲好講無啦啦自由行割地

有冷氣叮叮

你想要咩娛樂
南華會
遊艇會
印度遊樂會
中華遊樂會
木球會
賽馬會

逢星期三跑馬地夜馬

元朗先係香港既中心

我quote返你之前講嘅

除咗西半山，中環山頂，大坑其他冇優越感而言

但係係香港做毒撚仲慘過死

On9 東半山 渣甸山 跑馬地 你唔撚講？

究竟喺度分類住港九新界嘅人有咩意義

洗乜分到咁細，一齊共享大灣區榮耀

真 漾日居大部分景都俾人包撚哂

筲箕灣

四小龍既樓景
貝沙灣既樓價
同埋高鐵一開 大把有錢佬即刻放盤
真係同班支那人有親咩
一落圓方就要同班自由行逼

淺水灣

住間屋個景開揚真係舒服好多
唔使維港景
有個山景望到個天有自然光入屋都夠
如果住港島要樓望樓間屋成日無乜陽光入屋咁寧願住遠啲開揚啲

咪係

識好多住新界都覺得係港島住或者返工都有優越感
我住奧運又唔覺去港島遠
即係覺得港島好多斜路行到我唔想去
但其實講真港島除左中上環灣仔老銅之外其他地方真係差唔遠
講真睇你住得慣唔慣 住得慣轉三程車都係咁既啫

奧運去中環快過港島東好多地方

奧咩運
大角嘴黎

大角咀又得
奧運又得
只係而加愈黎愈少人識大角咀
我直接講奧運算

利申：真係唔係個個都識 尤其住新界既後生仔

住過你就知

由細到大都住港島 冇咩比較所以冇優越感

風涼說話？

利申每日反放工用3個鐘

係住赤柱

唯一唔同係啲地名 係中文就英文 唔係英文拼音

大潭淺水灣石澳赤柱先正
我最鐘意係舂坎角

Sor有少少離地但入到大學先發現原來大部分人係住九龍新界

00後

神回

ON9
而家香港有邊度冇大陸人

人冇咁雜， you got the point bro
住過港島先會明

摩星嶺果頭先正

去過朋友麥當勞道既屋企
行返落去都唔太遠 其實幾舒服

去港島既感覺係同新界九龍特別唔同
可能係殖民/西方色彩濃厚啲

喺會展嗰邊坐直升機去大嶼山咪得

何文田/九龍塘先正

in美孚I trust, 尤其是美孚新邨，去港9新界極方便，間隔又好，又多專業人士住，上年保安屌狗都大聲過人

同屋企人屈埋係一間三百尺既屋入邊住
利申：納米私樓

真 上到大學先出得多旺角
細個補習食飯睇戲都係cwb為主

真呀 港島大果啲多數都係返港島活動
以前約出黎多數都係約銅鑼灣 去旺角都嫌遠 不過無嘢食

住中西區個邊勁撚正
人少 cafe 酒吧多
weekends都可以chill下
唔洗下下同人迫

本身住新界
讀港島u 住hall真係好撚正
畢業最撚傷心嘅係要翻屋企 無得再繼續住

歌都有得唱啦
“在百德新街的愛侶 面上有種顧昐自豪”

北角遲啲重建完就變

北角遲啲起哂豪宅
佢哋好多住舊樓買唔起就要搬入新界

華富仲要有間馬會
窮撚窮一世

答住東區又會被問係咪柴灣

講起對比 係港島生活既人係正常d
有時走去觀塘元朗 覺得班人行步路都黑人憎d
打斜行 唔睇路 乜怪人都有

唔明

無錯
樓貴 咩都貴
所以有較好嘅經濟能力先住得起

唔係話九龍新界無
只係搵入息中位數數據
住灣仔區中西區收入長期係頭兩位
灣仔區中西區人工普遍都係高過其他地區

中區 同 西區 分開

港島明明都有新樓

係舊啲
不過開始有新商場
市區慢慢重建完應該幾好
返工有兩條線算方便

南區深灣果邊

weekend 去過新界迫爆商場

鍾意冇地鐵既西環

可以同omdb 做鄰居

小西灣有咩好

銅鑼灣多高質
旺角多cheap人

舊樓啲則見使好多，翻新一下就得，使使正正，啲新樓就咩則都有

中環西灣河西營盤天后大把40年樓齡唐樓

香港咁細，洗唔洗咁分？ 我就唔會限住自己一定要留係某個地區喇

唔係鬼佬就會掟屎落街？
咁你今日掟左未
邏輯咁撚差都係度串柒柒

同意

所以我點都keep 番一個跑馬地單位

我係照樓上邏輯（有生活配套）講
你話「照我所講」係你閱讀理解錯誤了
十五分鐘去到中環
同半山 跑馬地 甚至九龍站比
只會更差 都未計塞車
咁都好講？
數碼港落樓一無所有咁濟
咁清淨 鍾意咪住囉

有陳偉霆

港島租金好貴

正常

有工人

你真係唔識架喎
啲港島fd黎到天水圍
個個嘩嘩聲話人傑地靈
多囡到不得了
又高質數

潮文

你係返工？

窮人思維先以為港島/中西區物價貴好多 睇你識唔識搵姐

邊區10點後仲有唔少餐廳開

笑左 要搵 咪即係普遍都貴
食野買野都要左搵右搵 即係唔方便啦

過海入到油尖旺好似返咗大陸
再去北區大西北好似出國旅行
最憎去旺角

其實好易 熟地頭就知架喇

睇睇港島嘅住戶入息中位數就知根本唔需要為港島人憂心

收入遠遠拋離新界九龍人 衣食住行貴20%算得係啲咩

係啲窮撚先要計著計著 食個臭閪飯60蚊都叫晒春

其實正正係因為港島能夠將一班窮柒蛋散無型地拒諸門外 先顯得佢比其他地區高尚 要高尚就容不下大愛 要大愛就去深水埗

人窮住唔起港島跟著話港島唔好住 又或者 住大西北話港島遠車費貴所以港島唔好 完全係唔合邏輯 與其話港島唔好 倒不如承認自己條件差劣 配唔上港島生活

吃不到的葡萄是酸的 自己本身先天有缺陷 因為能力 收入 各種自身條件限制 唔可以喺港島舒適咁生活 就話港島唔好 根本係邏輯有問題 無他 講得出呢啲理論嘅人都係啲廢窮閪 又點可能要求佢地有丁點邏輯思維

形薈點睇

其實真係唔少區總會有一兩間
原本西環有嘅地方變哂酒吧

tko點撚樣中間呀，上有西貢，下有海峽，左有塞車隧道aka唯一取得外界聯絡嘅路徑，右有堆填區，問你死未

住新界有單車徑！
WIN WIN

Bel-air 都有

頭5港島佔4席

又玩分化

分咩化
本來港島就>九龍新界

將軍澳係西貢區

戇鳩
大圍都叫做係 咁啟德嗰啲叫咩
我三萬一呎買啟德啊屌你
新界仔就唔好學人講咩中唔中心啦
炸咗個獅子山隧道先至講

啟德
咁睇唔開

lkf 大把

酸

錯，係窮到嗰幾十蚊都要計住呀

以前會咁諗,依家寧願住離島,如果有埋份工可以唔出島都得.

遲啲好似會有桂山島

柴灣唔係得公屋/居屋,私樓都有,包括小西灣
我都住過柴灣

睇相幾似香港啲離島

估唔到咁多人想住港島
BTW 港島夠人啦

少少離題，其實青衣都幾好住

點解....

孤島黎wo

會

利申：
住港島，真係好少會走到入新界(e.g.大圍果啲)

block柒你個on9五毛

層樓值幾千萬就有

無，香港除咗半山同淺水灣其他度度一樣

港島大把

一個po睇到香港人劣根性
一開口就話成個區既人低賤又廢又窮又盛
大家都係住香港，點解要自己人笑自己人

劣咩根性
香港島既文化的確同九龍新界唔同

優越感!=笑人

住柴灣尾係個corner位釣魚都有優越感

以前住過新界 九龍
好多時因為...
生活 工作 眾會 買野
睇專科醫生 活動 等等
都係要迫住出九龍 港島

搬咗去九龍後
新界最盡荃灣 / 將軍澳
九龍塘東鐵綫以上嘅地區都無需要再去
只有九龍港島兩邊走

最後我住咗港島後
連出九龍都少咗
可能會去旺角 尖沙咀
尖沙咀搭船就去到
最重要係交通太好

比起我住新界時
早一個鐘起身
收工都好攰就要即刻返屋企
返去又一個鐘

但我而家可以訓晏啲出門
收工行陣街都唔怕夜
以前夜咗又無車 飛的遠又貴

港島ok 但要住維港邊皮
過海可以直接簡 搭鐵 搭巴士 搭船

如果住上半山山頂 除非你好enjoy 日日揸車 轉車返工

啱呀 維港邊一帶
半山就唔啱我

笑死，咪又係冇自由

西灣河果邊

要體驗過先知原來港島係咁好

毒撚真係毒撚咁都有優越感

去完 九龍新界 先發現

岩

由東區至西區交通跟本係最完善

香港邊度都係蝗語真心感覺唔到邊度係真香港

有程度既分別

支持香港島獨立
成立終蝈另一個特別行政區

如果有得揀，住港島劏房定新界村屋？

我揀貝沙灣

如果你住得起 🅙🅤🅢🅣 🅓🅞 🅘🅣

元朗係咪影衰新界

當有得揀時，緊係我個名

新界村屋太多大隻昆蟲
出門又太遠

想問中上環有咩文化？

新界區有臭味
葵青區直情係窮人味

咁大東西北又係咩味

咁既諗法, 咩年代? 過多幾年香港都變2-3流city
仲有冇咁高人工都係另一問題
比港共班友, 土共食光洗光D外儲, 再陰干只係一塊爛地

用地區嚟分真係好撚戇鳩，從來睇人都係睇佢有冇錢，有幾多身家，收入，住咗果層樓值幾錢

我住緊柴灣公屋 真心覺得自己比新界九龍私樓仔高級

港島生活真係好方便

你係無錯
不過地區都有地價

等市建局收樓重建，轉頭就發達換新樓

直轄市黎，坐一個站就送左中

咁跑馬地呢

外國勢力，西人先會跑馬
唐人就食馬

住華富邨都優越過君臨天下

我唔信由細住到大嘅港島人會咁諗
係啲自卑九龍新界人搬咗去港島先會咁講

利：港島人 經常四圍走 唔覺得九龍新界好差

一樣住香港都有優越感勁就去左外國住大屋啦

真係方便到喊 唔係講笑 基本上巴士叮叮小巴一腳踢 黨鐵完全收皮 唔使塞隧道 放工放學 chill啲嘅可以行返屋企 浪漫啲可以叮叮吹風睇夜景 要靈氣有香港公園 要街場有維園 要玩狗有數碼港公園 要山有山要海有海 左有donki右有sogo 唔憂美食沙漠
利申:銅鑼灣冧巴one 屋企向南 又靜空氣又好 港島無得輸

係
好多隱形富豪

港島東長大
但已移民東京